### 港媒：习“自拉警报”保权 党内对手伺机倒习
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/30104145ca94ffaff519e49f1cd177c8.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="港媒：习“自拉警报”保权 党内对手伺机倒习" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/30104145ca94ffaff519e49f1cd177c8-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  中共党报日前刊登习近平的一次内部讲话，重提毛时代的清党运动“延安整风”。被认为，习借题发挥想以清党来巩固自己的地位。（ Kevin Frayer/Getty Images)
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人北京时间2019年07月03日讯】中共党报日前刊登
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/习近平.htm">
   习近平
  </span>
  的一次内部讲话，重提毛时代的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/清党.htm">
   清党
  </span>
  运动“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/延安整风.htm">
   延安整风
  </span>
  ”，直言党内“四风不纯”问题严重，须加以解决，加上习此前警告，党内各种危险无处不在须严防和整治。有港媒认为，习不断“自拉警报”，是借题发挥，想以
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/清党.htm">
   清党
  </span>
  来巩固自己的地位，而习的对手则希望以各种方式，把习赶下台。
 </p>
 <p>
  7月1日是中共建党98周年，中共机关刊物《求是》刊登
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/习近平.htm">
   习近平
  </span>
  5月31日在“不忘初心、牢记使命”主题教育工作会议的讲话。
 </p>
 <p>
  习近平在讲话中提到，目前中共面临的内部、外部环境复杂，风险挑战严峻，党内“思想不纯、政治不纯、组织不纯、作风不纯”四不纯问题没有根本解决；形式主义、官僚主义、享乐主义、奢靡之风“四风”依然突出。
 </p>
 <p>
  习还说，中共这些突出问题，从根源上说都是“思想问题”，而当年
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/延安整风.htm">
   延安整风
  </span>
  运动以来，中共历次教育活动都是“以思想教育打头”，开展这次“不忘初心、牢记使命”主题教育，就是要学当年整风运动，“聚焦于解决思想根子问题”。
 </p>
 <p>
  <strong>
   中共恐怖的延安整风运动
  </strong>
 </p>
 <p>
  延安整风运动是1942—1945年由毛泽东发动领导的。经过了整风、肃反、抢救、复审3年的整风，毛清除了党内王明国际派，争夺了中共最高领导权，并且用恐怖、暴力洗脑，绑架了无数抱着抗日救国的激情来到延安的爱国青年。
 </p>
 <p>
  据中共党史记载，延安当年的知识分子总数4万多人，清出1.5万个特务。许多人被逼疯、逼死，被扣上托派、叛徒、特务奸细的人，被成批处决。据文献记载，整风进入高潮的“抢救运动”，导致了数千人的死亡，自杀成为摆脱恐惧的唯一出路。
 </p>
 <p>
  延安整风运动中的“残酷斗争、无情打击”的做法，被中共历次政治运动延用。
 </p>
 <p>
  而中共高层重提延安整风运动令许多不是党内的人都不寒而栗，认为此种损招只有搬出毛泽东打贸易战、为马克思招魂的中共大脑王
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/沪宁.htm">
   沪宁
  </span>
  才做得出、想得出。
 </p>
 <p>
  <strong>
   习警告党内危险无处不在
  </strong>
 </p>
 <p>
  在《求是》杂志刊发习的上述讲话之前，6月24日，习在中共政治局第15次会议上称，北京要想得到人民拥护支持和长期执政，必须 不忘初心使命。并警告党内各种动摇中共根基的“危险无处不在”，若不严加防范、及时整治，小问题会变成大问题。
 </p>
 <p>
  习近平多次提及“初心”，但一直没有说“初心”是什么，而共产党鼻祖马克思说得很清楚，共产党人的初心就是“消灭阶级、消灭私有制，实现共产主义”。从这些内容可以看出，中共仍在努力保政权，希望“长期执政”。
 </p>
 <p>
  但这只是一厢情愿，世上从来没有铁打的江山，历史上很多君王都喊“万岁”，可是谁也没有“万岁”。因为朝代的更替，没有谁能阻挡。
 </p>
 <p>
  北京在年初就高喊预防“七大风险”，防范“黑天鹅”和“灰犀牛”事件。这次讲话，严重度显然超过了那次。分析认为，习此时发表这样的讲话，绝非空无所指。
 </p>
 <p>
  <strong>
   习整党巩固自己的地位
  </strong>
 </p>
 <p>
  香港苹果日报2日引述分析说，习近平拿“延安整风”运动比拟今次“不忘初心、牢记使命”主题教育活动，反映出习在党内“定于一尊”的地位仍有待落实。需要继续整党巩固自己的地位。
 </p>
 <p>
  分析还认为，习近平近期多次公开讲话中，不断“自拉警报”，诸如动摇中共根基、中共遭遇严峻挑战等等，说明习已经明白中共政权危机四伏、岌岌可危，而习因此借题发挥，进一步巩固自己的地位。
 </p>
 <p>
  中共常委王
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/沪宁.htm">
   沪宁
  </span>
  复旦大学同学、现流亡美国的学者陈奎德认为，习近平其实是学习毛的策略，通过营造危机感，来强化党内的地位。在习“定于一尊”的前提下，已经令中共其他势力板块不满，各方都在努力寻找机会把习扳倒，希望以各种方式，把习赶下台。
 </p>
 <p>
  <strong>
   中南海“暗流涌动” 各路人马博弈
  </strong>
 </p>
 <p>
  根据新唐人此前报导，自美中贸易战开打后，中共党内分裂已经呈公开化。各派长期积累的矛盾被激化，各路人马也在借机博弈。
 </p>
 <p>
  旅居台湾的国际政治金融专家汪浩透露，4月底，中共江系常委
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/韩正.htm">
   韩正
  </span>
  ，一手搅黄了美中已经接近达成的贸易协议。而王沪宁主管的宣传系，在5月初美中贸易战火重燃后，极力鼓动反美宣传，是在给习近平下套，使习里外不是人。
 </p>
 <p>
  事实上，在贸易战开打之初，王沪宁曾被指给习近平下套，是“误导”习、激化贸易战的罪魁祸首。
 </p>
 <p>
  在美中贸易战令习近平陷入疲于应付的困局之际，香港爆发两波百万人走上街头反对“送中”恶法，被认为是习陷入空前危机的一个最新发展且延烧至中南海。
 </p>
 <p>
  被台媒揭露支持港府修订《逃案条例》引燃香港怒火的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/韩正.htm">
   韩正
  </span>
  ，6月份两次南下深圳坐镇，密会特首林郑。导致香港局势不断恶化。
 </p>
 <p>
  中国问题专家唐浩撰文说，江派不仅通过安插乱臣、特务，误导习对贸易战做出错误决策，还以王沪宁、为首的江派在位人马，以及在港澳仍有影响力的曾庆红等人，有意通过激化香港冲突，制造血腥镇压，借此对习埋刀设伏，迫习下台。
 </p>
 <p>
  这也说明江系势力误导习近平，故意把习引入同美国的贸易战之后，仍不满足于现状，正迫不及待地要利用香港事件搅局，对习进行进一步打击，以谋求重新完全掌控权力中心。
 </p>
 <p>
  （记者李韵报导/责任编辑：李泉）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a102614653.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a102614653.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a102614653.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/07/03/a102614653.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

